10分鐘內先後跌下 鋼筋插穿身 兩地盤工重創

2018年10月07日

10分鐘內先後跌下
鋼筋插穿身 兩地盤工重創

【何文田】油漆工昨從吊船墮下，左臂插入鋼筋（箭嘴示），送院搶救後命危。梁澤岡攝

【本報訊】何文田及馬鞍山兩處地盤昨晨分別發生鋼筋插穿身體工業意外，何文田一名油漆工人，在吊船上工作時不慎由5呎高墮下，左手臂插入一條鋼筋，消防到場將鋼筋鋸短後，工人插着鋼筋被送院救治，情況危殆。不足10分鐘內，馬鞍山一名釘板工人工作時絆倒，遭地面的鋼筋插穿左胸近肩位置，救護員到場前鋼筋已拔出，工人送院施手術後情況嚴重。

記者：梁澤岡 簡明恩

【馬鞍山】釘板工人被鋼筋插穿左胸，情況嚴重。簡明恩攝

昨晨8時50分，21歲姓黃油漆工人於何文田常樂街一個居屋建築地盤工作，他登上吊船升到5呎高位置，替大廈外牆髹油期間，疑跣腳失足墮下平台，左手上臂直插入一條約半米長、直徑近2厘米的鋼筋，動彈不得，工友發現後連忙報警。消防員到場後鋸短黃男手臂上的鋼筋，再由救護員連人帶鋼筋送院，他當時清醒但搶救後情況危殆。

另外，馬鞍山落禾沙里一個地盤在昨晨8時58分亦發生同類意外，59歲姓陳釘板工人在地面工作時絆腳向前跌，遭種在地面的一條逾半米長的鋼筋插穿左胸口近肩位置，工友見狀上前將他扶起並拔出鋼筋，他當時仍清醒。警員及救護員到場將傷者送院施手術，目前情況嚴重。

醫生提醒勿自行拔走

警方調查後將兩宗案列作工業意外，勞工處事後正調查兩宗意外成因。兩宗意外中，傷及手臂的工人情況危殆，急症室專科醫生彭繼茂表示，傷及四肢的意外一般無生命危險，不過倘鋼筋插穿骨骼造成骨碎，會導致身體的神經線、肌肉、血管等失去依附，加劇病情，醫護人員亦需另尋一截骨骼代替，增加手術難度。

其中一宗意外的傷者送院前鋼筋已被拔出，彭繼茂指傷者送院前不應拔出鋼筋，以免加劇傷勢。他指出，鋼筋或傷及傷者的血管、肌肉、韌帶等軟組織，且肌肉有癒合能力，強行拔出鋼筋後或隱藏傷口，增加消毒及清洗傷口難度，甚至導致流血不止，日後傷口亦更容易發炎或含膿。

彭繼茂表示，遇上同類意外時，最重要以清潔的紗布用力按壓傷口，務求傷口止血，再將傷者送到醫院施手術，讓醫生固定傷口拔除異物或切除壞死組織，並即時消毒及清洗傷口。

上一則
上一則
相識70載同窗：他沉靜好奇

下一則
下一則
鋼筋裝「蘑菇頭」防意外

工友見狀上前將他扶起並拔出鋼筋

cls可能會害死佢

你班友仲吹奏地盤呀拿

無安全帶?

班工友係咪想殺人 21歲就出事,陰公

每次見到依d新聞都會有地盤佬真男人上身拔返出黎😂😂😂😂

抵撚死
吊船果個貪方便
唔用安全帶同獨立救生繩

5尺高安咩全帶

香港消防處成立以來殉職的消防人員。目前已知共有33名消防人員及3名救護人員因工作而殉職。

香港消防處成立年份：1868年

然後下面係近20年嘅建造業死人人數

單係17,18年加埋已經死多過消防處150年以來嘅總人數

但人工中位數消防係高過地盤佬
所以話，地盤真係狗先做

利申：狗

sorry, 係等同

大把地盤上吊船/升降台哩D吊載工具就要安全帶，理得你幾高

永遠有班友睇武俠小說入腦,以為比野插中可以大俠上身咁搵手拔出黎
再激D就好似夏侯惇咁,拔出黎再食左舊野

吹撚到

我講緊吊船上呀,正常有條安全帶扣住架吊船

你係咪未出嚟做野架

但好多都扮型唔扣係吊船/升降台度 可能班老野會屌後生仔驚死

你講條獨立救生繩?

分分鐘,保險都唔會認數

除非係扣左都飛落街

2樣都要.成日見班工人2樣都唔用,最多安全佬過嚟影相先帶

插左入去？ 托返出黎無事嫁喇 繼續開工喇🤣🤣🤣🤣

睇標題以為同一地盤

安全佬帶老母番工
個個屌完就算
死幾多人都唔會做咩安全措施

唔做安全野 抵死

連登仔: 我唔讀大學做地盤都搵多過你幾倍啦

係吊船上面
離1cm都要載

地盤佬邊有腦？

其實危險性同工資有關，但唔會係影響工資嘅唯一因素，所以無乜好比

香港有呢啲safety cap呀
快啲買啦屌
少少錢都要慳

邊間承建商??

唔讀書
做地盤
月月20k up
40歲仲冇病冇痛
可以提早退休

其實應該唔好拔

班友仲吹唔吹奏地盤佬

地產商撚理你咩,回歸後咁多偷工減料仲要幫你諗安全性?

屌船唔有欄咩?咁都跌到出黎

btw我見澳洲佬係用游繩吊落黎咁油

買左地盤佬都嚴麻煩唔會用架啦

入過地盤就知好多人亂咁黎

cls就咁拔走條鋼根
勁容易失血過多 細菌感染

同樣地盤
日本既意外事件係極少 香港就極多

唉，有時好難架。個個都唔戴 ，你戴，咪比人屌錫身，叫你唔好撈架啦

連囝：我做地盤一日搵千幾蚊啦 你地廢青搵十幾k個月

起碼唔係喺菊花度入～

所以最正確嘅做法就係唔好撈呢行
安全都要俾人屌

講到坐寫字樓一定低人工咁喎
如果坐office涼冷氣搵30k正常返20日工，除返開咪又係$1500/日

等連登仔仲日日吹奏地盤

好型

其實無用

呢排安全佬又要做場大龍鳳

諗起前幾年啲意外

其實做地盤一直都係有危險 雖然近年已經改善左好多 但都仲係危機四伏

如果呢幾張相嚇到大家 就記得提醒身邊做地盤既朋友小心啲

如果大家屋企人做地盤記得叫佢地小心啲 因佢應該都好愛佢既家人 真係搵命博架

記得帶安全帽 安全帶

屌你咩貼圖 貼link加慎入啦

入呢行 不如做廢青食老綜好過

大判多數會提供，但工人戴唔戴就另一回事

依家好多都有安全套 呢隻小見啲

根本好多意外係班地盤佬自己拎黎
貪方便唔用安全工具

撈咁耐，從未見過有師傅笑人或屌人錫身
最多係啲打理嫌麻煩叫你自己諗掂佢

睇怕師兄都唔係食依行飯，或者只係聽啲師傅老作鳩吹

D師傅唔會笑人或屌人錫身,但會屌你手腳慢
帶左呢D安全工具,無可避免係會令佢地做野手腳慢左

個人觀察係
基本上會屌手腳慢嘅師傅，係你普通情況下慢同因用安全工具而慢，都會屌鳩人

簡單啲講

會屌人慢嘅，係唔係都屌人慢架啦

為咗快少少無咗條命值咩？

買左都唔會用啦
個個都懶做安全野
班友咪同你講轉頭落石屎搞咁多做乜

係有心做安全野既d安全佬就唔會日日比人指住黎屌啦

唔值，不過絕大部分做危險動作嘅人都唔覺得自己會中招
極小部分係，諗住早死早著挑戰生命

係香港早死係福氣

吹奏地盤嗰陣攞嚟回帶先

實 際 人 數 最 多 的 1 2 個 部 門
消 防 處 10 527

有效註冊建造業工人人數： 471,673 人（截至2018年7月31日）

人數本身差幾十倍, 消防人數仲要已經計埋救護員、文職、同唔洗直接參與行動嗰啲

老老實實，其實消防員係咪用磨機戒斷鋼筋？

睇到都痛
仲要抆撚埋條鋼筋 cls

有陣可能佢地想帶

俾啲人兇話 驚咩 洗乜戴

被逼唔戴

咁似鋼煉最後果集

點解個傷者個樣咁似六師弟既

做大地盤都好d，d野固定又有安全主任，d師父都唔會亂黎，
日日做唔同地方嗰d，個徒弟想落街買條安全繩都比人屌揼波鐘啦